大陸央行擬現金管理 深圳私人提存20萬人民幣須登記

央行擬現金管理 深圳私人提存20萬人民幣須登記

中國人民銀行周二（5日）宣布，為推動大額現金管理工作，防止腐敗、偷逃稅、洗錢等違法問題，近日起草《中國人民銀行關於在河北省、浙江省、深圳市試點開展大額現金管理的通知（公開徵求意見稿）》，擬在上述3地展開為期2年的大額現金管理，客戶提取或存入指定金額以上的現金時，必須事先登記。民眾可在下月5日前提出意見。

三地的單位帳戶管理的起點金額均為50萬元（人民幣‧下同，約57萬港元），對個人帳戶管理金額起點分別是河北省10萬元（約11.4萬港元）、浙江省30萬元（約34萬港元）、深圳市20萬元（約22.8萬港元）。新規例先在河北試點實施，然後在浙江和深圳推廣全面規範商業銀行大額現金業務。其中，深圳會探索個人帳戶大額現金管理、加強監測出入境及香港地區人民幣現金業務情況，選擇適宜地市探索推動個人收入報告措施。

央行指，近年非現金支付發展迅速，但現金需求有增無減，尤其是大額現金廣泛使用，容易被各類型違法犯罪活動利用，蘊含較大風險。中國對大額現金管理的監管覆蓋面有限、法律效力不足。新規例設定的金額，高於社會大眾正常的使用量，故不會造成任何不便。

民眾可在下月5日前提出意見。

中共都仲有假咨詢一個月，逃犯條例係無咨詢市民

如果佢唔係即時生效就大撚獲 排到返黎香港

中國領導人真係好，處處都為民著想。前一排先照顧青少年防沈迷打機，而家又照顧大眾財產安全。中國係一個安全又先進嘅國家

打擊地下錢莊走資

海外評論人士文小剛認為，中共此舉和現在大陸一些地區民眾到銀行擠兌有關，中共害怕民眾的擠兌蔓延，其實在中國，中共要想知道誰取了大額存款，到銀行一查就明白了，搞這個登記就是為了恐嚇民眾，警告你們誰去銀行取錢共產黨都知道。另外就是中共資金吃緊，它希望民眾把錢留在銀行。

日前，繼洛陽伊川農商銀行出現擠兌取錢現象僅一週，遼寧省營口市沿海銀行也發生大批儲戶前往銀行取錢的擠兌風波。11月6日晚間，當地警方稱拘留了9人，指控其「發布不實言論」。

佢哋都大把方法啦

唔係話唔用cash ga咩

熱烈慶祝支爆等左廿年終於見證到

近年非現金支付發展迅速，但現金需求有增無減，尤其是大額現金廣泛使用

中國式邏輯，就係自相矛盾